[純歷史討論] 發夢夢見簡單而恐怖的越戰陷阱!!!

[url]
[/url]

好危險好恐怖 希望香港唔會有

1、兩步倒

越戰期間，越南共軍為了搞防禦工事，充分利用了其叢林裏的所有可用自然資源。其中包括一些被稱為「兩步倒」的毒蛇，意思是被它咬上一口，稍走兩步便會立即斃命。竹林毒蛇也是廣受推崇的生物武器之一，其溶血毒素可令肌肉壞死，若不治療將難逃一死。藏在蛇群的凹坑遍佈越共龐大的地下隧道網絡，被用於保護那些被捨棄的共給品。每部都得提防腳下算不上最糟的，還有蛇被釘在門和樹上，隨時準備突襲士兵的臉。

2、斷手禮包

就算贏得勝利，美軍也絲毫不能掉以輕心，因為越共在撤退時，習慣留下一些地雷大禮包。美軍士兵在佔領投降陣地時，會忍不住作大死去撕毀遺留的越共國旗和橫幅。但有時旗杆下面會安放壓敏地雷，而拉旗繩也可能會讓一枚手榴彈從天而降。其他的損招還包括，在打火機中塞進易燃棉製燈芯和火藥，只要點火，你的「女朋友」就會性命不保。有的鋼筆里還裝了摩擦保險絲和卷揚線，只要一打開筆帽就會爆炸。

3、別往下看

尖竹釘是越共慣用的陷阱之一，只需些許削尖的竹子，再配上各式各樣的裝置。帶絆網的竹鞭是一種令人毛骨悚然的尖竹釘變種，觸發後會射出頂部削尖的竹竿。還有一種藏在地面的絆網裝置叫做「就地瞄準箭」，踩上去就會觸發用橡皮筋射出的竹箭。即使是簡單的尖竹陷阱，也會扎你個透心涼，隱藏在落穴禮包中還會附贈排泄物。越共覺得增大營救傷員的壓力對美軍打擊更大，所以尖竹釘的主要目的是致殘，而非致死。

4、逮虎行動

一種名叫「老虎陷阱」的尖刺懸掛裝置，是指佈滿鐵刺，並沿途吊在樹上的120平方厘米木板。陷阱內置增重磚塊，絆網一經觸碰，木板就會筆直掉落，死死釘住下面的美國士兵。更犀利的帶刺木棍，長約2.5米至3米，將其綁在繩子上來回晃動，能同時攻擊多名目標。越共還用上了中世紀利器「狼牙棒」，並將之改造成直徑60公分，表面佈滿尖刺的實心球。其重量超過18千克，一些變種帶有30公分的長刺，另一些則扎着能將敵人粉身碎骨的大長釘。